---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 21 # Не трогать!
Месяц: 11 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-11-21

---
# [[numpy.correlation - коэффициент кросс-корреляции (линейной) между двумя временными рядами]]

 $$\text{Cross-Correlation}(k) = \sum_{i=1}^{N} X(i) \cdot Y(i-k)$$

Кросс-корреляция измеряет линейную связь между двумя сигналами или последовательностями. В частности, она определяет, насколько похожи или несхожи два сигнала на разных временных лагах. Характер корреляции определяется, прежде всего, знаком и величиной значений кросс-корреляции.

- Положительная кросс-корреляция:
	- Знак: Положительная кросс-корреляция указывает на прямую или положительную линейную связь. Когда один сигнал увеличивается, другой также имеет тенденцию к увеличению.
	- Пример: Если вы анализируете кросс-корреляцию цен на акции двух компаний, то положительная кросс-корреляция может означать, что когда цена акций одной компании растет, цена акций другой компании также имеет тенденцию к росту.
- Отрицательная кросс-корреляция:
	- Характер: Отрицательная кросс-корреляция указывает на обратную или отрицательную линейную зависимость. Когда один сигнал увеличивается, другой имеет тенденцию к уменьшению.
	- Пример: В контексте финансовых рынков отрицательная кросс-корреляция между ценами на акции двух активов может означать, что когда цена одного актива растет, цена другого имеет тенденцию к снижению.
- Нулевая кросс-корреляция:
	- Характер: Кросс-корреляция, близкая к нулю, свидетельствует об отсутствии линейной связи между сигналами на указанных временных лагах.
	- Пример: Если вы анализируете кросс-корреляцию между дневными температурами в двух городах, то значение, близкое к нулю, может указывать на то, что колебания температуры в одном городе не связаны напрямую с колебаниями в другом.

Таким образом, характер кросс-корреляции показывает, движутся ли два сигнала вместе (положительные), движутся ли они в обратном направлении (отрицательные) или не имеют значимой линейной связи (близкой к нулю) на разных временных лагах. Это дает ценную информацию о динамическом взаимодействии или синхронизации двух последовательностей во времени.

## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#Python/NumPy 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос